<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on psicologoscolastico</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/</link><description>Recent content in Blog on psicologoscolastico</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kpc.technohubnetwork.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ansia da esame</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/ansia-da-esame/</link><pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/ansia-da-esame/</guid><description>Ansia da esame L’ansia è un sentimento in parte fisiologico, nasce come difesa e può diventare, se non eccessiva, una forza. Il problema comincia però quando questa stessa ansia fisiologica si trasforma invece in un disturbo invasivo e invalidante che limita la nostra quotidianità. Tutti noi possiamo provare ansia ma l’importante sarà riuscire a gestirla, per poi sconfiggerla e vincerla.
Prima di iniziare vorrei chiarire una cosa, come dico sempre, quando affrontiamo temi che toccano la psicologia, ognuno è diverso.</description></item><item><title>Centri estivi 2022</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/centri-estivi-2022/</link><pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/centri-estivi-2022/</guid><description>Centri estivi 2022 La primavera e l’estate sono i periodi dell’anno perfetti per sperimentare nuove attività e sport all’aria aperta, il momento giusto per spingere i bambini al contatto con la natura e al gioco di gruppo. Soprattutto dopo la chiusura delle scuole, è importante spronare i bambini a trascorrere del tempo in compagnia Invogliandoli a partecipare e numerosi centri estivi che ogni paese organizza.
Cosa sono i centri estivi I centri estivi o Summer Camp sono delle strutture concepite per accogliere ed intrattenere bambini e ragazzi (fino ai 18 anni) che non possono rimanere soli a casa o che scelgono (per volere loro o dei genitori) di trascorrere piacevolmente i mesi più caldi: quelli in cui non devono andare a scuola e possono dedicarsi ad attività ricreative di vario tipo.</description></item><item><title>Tabelle CAA da stampare</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/tabelle-caa-da-stampare/</link><pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/tabelle-caa-da-stampare/</guid><description>Tabelle CAA da stampare L’archivio di tabelle CAA da stampare – comunicazione aumentativa alternativa – è disponibile su questa piattaforma e vi da la possibilità di creare materiali con supporti visivi.
La comunicazione si definisce aumentativa perché l’intento è quello di andare a fornire delle strategie partendo dalle risorse già presenti, come ad esempio gesti e vocalizzi che il soggetto già utilizza. Il termine alternativa, invece, si riferisce al fatto che attraverso la comunicazione aumentativa alternativa vengono forniti degli strumenti che sono diversi dalla tradizionale lingua parlata, come ad esempio i gesti, i segni, le immagini o anche dispositivi di uscita vocale.</description></item><item><title>Cos'è il bullismo?</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/cos-%C3%A8-il-bullismo/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/cos-%C3%A8-il-bullismo/</guid><description>Che cos’è il bullismo Secondo le ultime statistiche il bullismo e il cyberbullismo sono una delle minacce più temute dagli adolescenti, un fenomeno che si è ingigantito durante il periodo di pandemia in cui i ragazzi sono stati più esposti al mondo digitale e hanno avvertono sempre di più un senso di solitudine.
I dati rivelano che 6 ragazzi su 10 non si sentono sicuri sul web ed esprimono sofferenza per episodi di violenza psicologica subita online da parte di coetanei, quasi il 45% della ragazze segnala un forte disagio provato nel ricevere online commenti non graditi di carattere sessuale.</description></item><item><title>Cosa fa lo Psicologo scolastico?</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/disturbi-specifici-dell-apprendimento/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/disturbi-specifici-dell-apprendimento/</guid><description># Disturbi specifici dell’apprendimento: cosa sono e come gestirli
Alunno DSA: cosa significa? DSA vuol dire disturbo specifico dell’apprendimento ed è Riconducibile ad un disturbo di carattere:
Innato, le cui caratteristiche si hanno dalla nascita e che rendono difficoltoso leggere, scrivere, ricordare i giorni della settimana, i mesi dell’anno e imparare a leggere l’orologio
Neurobiologico, in quanto un una persona con DSA ha delle difficoltà in alcuni processi riconducibili al sistema nervoso che rendono più difficile l’apprendimento</description></item><item><title>Cosa fa lo Psicologo scolastico?</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/psicologo-scolastico/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/psicologo-scolastico/</guid><description>Lo psicologo scolastico Cosa cambia dopo la proposta di legge Nelle scuole, tra gli studenti si può constatare un’incapacità e grande difficoltà di porsi degli obiettivi a breve e lungo termine che richiedono impegno e costanza. Proprio per questi motivi e per altri che stanno insorgendo giorno dopo giorno la psicologia nella scuola è sempre più necessaria non solo per i ragazzi ma anche per la rete di professionisti con i quali entrano in contatto ogni giorno.</description></item><item><title>Bisogni educativi speciali</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/bisogni-educativi-speciali/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/bisogni-educativi-speciali/</guid><description>L&amp;rsquo;ambiente scolastico è animato dalla presenza di noi insegnanti e dei nostri alunni, due mondi che si incontrano e convivono insieme in una crescita continua, dove trascorriamo la maggior parte delle nostre giornate. Una seconda casa ricca di sorrisi, curiosità, giochi, ma soprattutto ricca di storie che si incontrano e si condividono spesso toccando i tasti del cuore. Nei miei anni di insegnamento lo scopo principale è sempre stato creare un clima sereno e il più gradevole possibile per tutti i miei alunni, in particolar modo per quei bambini con alle spalle situazioni particolarmente difficili, in modo da garantirgli delle ore di spensieratezza.</description></item><item><title>Circle time a scuola</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/circle-time-a-scuola/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/circle-time-a-scuola/</guid><description>Circle Time è una strategia di insegnamento che sta vedendo un uso crescente in tutte le fasi chiave. Come strategia Circle Time non è nuovo e può essere fatto risalire agli indiani nordamericani. Per molti anni il tempo circolare è stato ampiamente utilizzato nell&amp;rsquo;industria, per generare un approccio cooperativo alla risoluzione dei problemi che coinvolge il personale a tutti i livelli. Negli ultimi anni, il mondo dell&amp;rsquo;istruzione ha adottato questa strategia in quanto può essere fondamentale per sviluppare l&amp;rsquo;autostima tra gli alunni.</description></item><item><title>L’animale co-terapeuta come supporto educativo</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/lanimale-co-terapeuta-come-supporto-educativo/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/lanimale-co-terapeuta-come-supporto-educativo/</guid><description>Introduzione Già nel 1984 Edward O. Wilson parlò di biofilia che rileva empiricamente nell’essere umano la “tendenza innata a concentrare il proprio interesse sulla vita e sui processi vitali”. Nella sua formulazione più recente , la biofilia è definita come “la tendenza innata dell’uomo a concentrare l’attenzione sulle forme di vita e su tutto ciò che le ricorda e, in alcune circostanze, ad affidarsi emotivamente”.
Le ricerche più recenti dimostrano che la vicinanza a un animale domestico, crea una modificazione del sistema neuroimmunoendocrino, come ad esempio riduzione della frequenza cardiaca e della pressione sanguigna, riduzione della glicemia e del cortisolo, aumento di adrenalina e noradrenalina, dell’ossitocina e della serotonina (entrambi ormoni del benessere).</description></item><item><title>Strategie educative: Peer Tutoring</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/strategie-educative-peer-tutoring/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/strategie-educative-peer-tutoring/</guid><description>Sia il peer tutoring o tutoraggio tra pari ovvero il passaggio di conoscenze tra pari, è un aiuto reciproco che avviene in ambito scolastico. Sia il peer tutoring che l&amp;rsquo;apprendimento cooperativo sono tipi di apprendimento peer assisted. Il tutoraggio tra pari di solito coinvolge coppie di studenti, uno nel ruolo di tutor e l&amp;rsquo;altro come tutee, con il membro più abile o esperto che aiuta l&amp;rsquo;altro ad apprendere argomenti nuovi. Al contrario, l&amp;rsquo;apprendimento cooperativo viene solitamente svolto in piccoli gruppi di circa quattro studenti, spesso con diversi livelli di conoscenza.</description></item><item><title>Test autismo</title><link>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/test-autismo/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kpc.technohubnetwork.com/blog/test-autismo/</guid><description>Test autismo: quando fare la diagnosi e a chi rivolgersi La diagnosi si fa a tre anni, ma possiamo notare alcune stereotipie caratteristici già in epoca precoce. La diagnosi è clinica, si basa solo sull’osservazione e sugli esami fondamentali (test autismo) di primo livello, cioè quelli che vanno richiesti immediatamente ovvero:
Esame dell’udito
Tomografia assiale computerizzata e risonanza magnetica
l’ADOS-2 (Autism Diagnostic Observation Shedule-2nd Edition) che prevede l’osservazione del bambino mentre gioca</description></item></channel></rss>